{
    "question": "Wulan selalu berhati hati dalam setiap ucapan dan perbuatan, keren ia yakinbahwa allah swt senantiasa mendengar nya. perbuatan tersebut merupakan pengalaman dari keyakinan allah swt bersifat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>As Saami&#039; </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "20-sifat-allah-beserta-artinya-nya-conto-wujud-artinya-ada-926",
            "question": "20 sifat allah beserta artinya nya conto wujud artinya ada \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>20 Sifat wajib Allah</p><p>Wujud = ada</p><p>Qidam = awal</p><p>Baqa = kekal</p><p>Mukholafatul Lilhawaditsi = berbeda dengan makhluk ciptaannya</p><p>qiya</p><p>Qiyamuhu Binafsihi = berdiri sendiri</p><p>Wahdaniyah = tunggal</p><p>Qudrat = berkuasa</p><p>Iradat = berkehendak</p><p>Ilmun = mengetahui</p><p>Hayat = hidup</p><p>Sama&#039; = mendengar</p><p>Basar = melihat</p><p>Qalam = berfirman</p><p>Qadiran = berkuasa</p><p>Muridan = berkehendak</p><p>Aliman = mengetahui</p><p>Hayyan = hidup</p><p>Samian = mendengar</p><p>Basiran = melihat</p><p>Mutakaliman = berfirman</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "615",
            "question": "\u064a\u0627\u064a\u064f\u0651\u0647\u064e\u0627\u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0646\u064e \u0627\u0645\u064e\u0646\u064f\u0648\u0627 \u0627\u0650\u0633\u062a\u064e\u0639\u0650\u064a\u0646\u064f\u0648\u0627\u0628\u064d\u0627\u0644\u0635\u064e\u0651\u0628\u0631\u0650lanjutan ayat diatas adalah.... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>-----------------------------------------</h2><h2>=&gt; jawaban :</h2><p>Lanjutan ayatnya adalah :</p><p>\u0648\u064e\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0670\u0648\u0629\u0650 \u06d7 \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0645\u064e\u0639\u064e \u0627\u0644\u0635\u0651\u0670\u0628\u0650\u0631\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e - \u0661\u0665\u0663</p><p></p><h2>=&gt; Penjelasan :</h2><p>Ayat ini merupakan salah satu potongan ayat dari surah al Baqoroh ayat 153 </p><h3>\u064a\u0670\u0653\u0627\u064e\u064a\u0651\u064f\u0647\u064e\u0627 \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e \u0627\u0670\u0645\u064e\u0646\u064f\u0648\u0627 \u0627\u0633\u0652\u062a\u064e\u0639\u0650\u064a\u0652\u0646\u064f\u0648\u0652\u0627 \u0628\u0650\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0628\u0652\u0631\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0670\u0648\u0629\u0650 \u06d7 \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0645\u064e\u0639\u064e \u0627\u0644\u0635\u0651\u0670\u0628\u0650\u0631\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e - \u0661\u0665\u0663</h3><p></p><p>\"Wahai orang-orang yang beriman! Mohonlah pertolongan (kepada Allah) dengan sabar dan salat. Sungguh, Allah beserta orang-orang yang sabar\"</p><p></p><h2>-----------------------------------------</h2><h3><em>Semoga</em><em> </em><em>membantu</em><em>~</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-mukallaf-dalam-islam-adalah-a-telah-salat-b-mem-778",
            "question": "Pengertian mukallaf dalam islam adalah \u2026. a. telah salat b. memiliki akal c. telah puasa d. telah baligh dan berakal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: D.Telah Baligh Dan Berakal</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:Mohon Maaf Jika Salah,Terimakasih.</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-surah-al-zalzalah-dijelaskan-bahwa-semua-amal-yang-dilak-790",
            "question": "Pada surah al \u2014 zalzalah dijelaskan bahwa semua amal yang dilakukan di dunia akan diperhitungkan, tidak akan hilang sekalipun walaupun kebaikannya sebesar zarrah. sebagaimana dalam ayat ke ... dan.... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayat ke 7 dan ke 8</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>arti ayat 7 dan 8</p><p></p><p>(7)Maka barangsiapa mengerjakan kebaikan seberat zarrah,niscaya dia akan melihat(balasan)nya</p><p>(8)Dan barangsiapa mengerjakan kejahatan seberat zarrah ,niscaya dia akan melihat(balasan)nya</p><p></p><p>semoga membantu dan bermanfaat..;-)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\pink{jawaban}[/tex]</p><p>Q.S Al Zalzalah ayat 7 - 8.</p><p></p><p>[tex] \\pink{penjelasan}[/tex]</p><p>Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Izinkan saya untuk menjawab pertanyaan ini. Maaf kalau jawaban saya kurang memuaskan atau tidak sesuai dengan keinginan anda. Kali ini saya akan menjelaskan tentang Surat Al Zalzalah ayat 7 - 8. Simak penjelasan berikut ini !</p><p>----------------------------------------------------------</p><p>Surat Al Zalzalah adalah surat yang ke 99 dalam Al Qur&#039;an. Surat Al Zalzalah tergolong surat Makkiyah karena diturunkan di Mekkah dan jumlah ayatnya ada 8 ayat. Arti Surat Al Zalzalah adalah kegoncangan.</p><p>-----------------------------------------------------------</p><p><strong>Q.S </strong><strong>Al</strong><strong> </strong><strong>Zalzalah</strong><strong> ayat</strong><strong> 7</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>\u0641\u064e\u0645\u064e\u0646\u0652 \u064a\u0651\u064e\u0639\u0652\u0645\u064e\u0644\u0652 \u0645\u0650\u062b\u0652\u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0630\u064e\u0631\u0651\u064e\u0629\u064d \u062e\u064e\u064a\u0652\u0631\u064b\u0627 \u064a\u0651\u064e\u0631\u064e\u0647\u0657\u06da</strong></p><p><strong>Faman ya&#039;mal mitsqaala dzarratin khairai(n) yarah(u)</strong><strong>.</strong></p><p><strong>artinya </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Barang siapa yang mengerjakan kebaikan seberat zarah pun, niscaya dia akan melihat (balasan) nya.</strong></p><p>-----------------------------------------------------------</p><p><strong>Q.S </strong><strong>Al</strong><strong> </strong><strong>Zalzalah</strong><strong> ayat</strong><strong> </strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>\u0648\u064e\u0645\u064e\u0646\u0652 \u064a\u0651\u064e\u0639\u0652\u0645\u064e\u0644\u0652 \u0645\u0650\u062b\u0652\u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0630\u064e\u0631\u0651\u064e\u0629\u064d \u0634\u064e\u0631\u0651\u064b\u0627 \u064a\u0651\u064e\u0631\u064e\u0647\u0657</strong></p><p><strong>Waman ya&#039;mal mitsqaala dzarratin syarrai(n) yarah(u)</strong><strong>.</strong></p><p><strong>artinya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Dan barang siapa yang mengerjakan kejahatan seberat zarah pun, niscaya dia akan melihat (balasan) nya pula.</strong></p><p></p><ul><li><strong>maaf</strong><strong> kalau</strong><strong> salah</strong><strong> </strong><strong>_</strong><strong>/</strong><strong>\\</strong><strong>_</strong></li><li><strong>no</strong><strong> copas</strong></li><li><strong>semoga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ssetuju-tstidak-setuju-tttidak-tahuorang-kaya-raya-pasti-somb-538",
            "question": "S=setuju ts=tidak setuju tt=tidak tahu,orang kaya raya pasti sombong,alasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>penjelasan</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>orang kaya yang kurang berwawasan pasti menganggap dirinya tinggi dan akan sombong</p><p></p><p>mereka tidak melihat derajat dibawahnya sehingga mereka enggan untuk menolong mereka</p><p></p><p>berbeda dengan orang kaya yang berwawasan tinggi, mereka akan senantiasa memberikan sebagian hartanya kepada orang yang kurang mampu karena mereka sadar bahwa semua ini adalah titipan tuhan semata</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>kesimpulan</strong><strong>:</strong></p><p>TIDAK SETUJU bahwa orang kaya pasti sombong</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong> </strong><strong>\u2b50</strong><strong>\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-sahabat-yang-meriwayatkan-hadis-nabi-muhammad-saw-lebih-d-401",
            "question": "Seorang sahabat yang meriwayatkan hadis nabi muhammad saw lebih dari 1000 hadis disebut\u2026\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abu hurairah</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu ya....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikutinisikap-sikap-yang-harusdimilikiolehparadai-jurudakwah-853",
            "question": "Berikutinisikap-sikap yang harusdimilikiolehparadai (jurudakwah) kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>harus menyampaikan dakwah yang sebenarnya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menyampaikan dakwah dengan tidak benar / menyimpang dari ajaran Rasulullah Saw.</p><p></p><p>Semoga Membantu:)</p><p></p><p><em>#</em><em>T</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>p</em><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>t</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apaartinya-asmaul-husna-arro-uf-995",
            "question": "Apaartinya asmaul husna arro uf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Allah maha pengasih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>boleh bantu follow ny juga? ga maksa kok hehe ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-aswaja-yang-dikonsep-oleh-nu-ditujukan-untuk-paha-605",
            "question": "Pengertian Aswaja yang dikonsep oleh NU ditujukan untuk .... paham Aswaja. Tidak termasuk isian yang benar pada titik-titik tersebut yaitu ...    A.mengamalkan\r\n\r\nB.melestarikan\r\n\r\nC.mencetuskan\r\n\r\nD.mengembangkan\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>aswaja ada kemudian nu menjadi bagian yang melaksanakan paham aswaja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sering-seorang-siswa-membeda-bedakan-fungsi-antara-orang-tua-dan-243",
            "question": "Sering seorang siswa membeda-bedakan fungsi antara orang tua dan guru,pada hal fungsi keduanya hampir sama.dibawah ini adalah fungsi orang tua dan guru yang sama,kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kecuali sebagai apa? gk ada plihan gandanya?</p><p></p><p></p><p>ok ok sebagai pemilik anaknya secara sahh...hehe candaa tapi bener mana pilihannya katanya fibawah iniiii</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}